<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://cjfal.github.io/dj/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://cjfal.github.io/dj/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-01-04T07:18:25-06:00</updated><id>https://cjfal.github.io/dj/feed.xml</id><title type="html">DJ’s portfolio</title><subtitle>An easy to use blogging platform with support for Jupyter Notebooks.</subtitle><entry><title type="html">회귀분석 5장</title><link href="https://cjfal.github.io/dj/r/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D/2022/01/03/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D5%EC%9E%A5.html" rel="alternate" type="text/html" title="회귀분석 5장" /><published>2022-01-03T00:00:00-06:00</published><updated>2022-01-03T00:00:00-06:00</updated><id>https://cjfal.github.io/dj/r/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D/2022/01/03/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D5%EC%9E%A5</id><author><name>김동준</name></author><category term="R" /><category term="회귀분석" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">회귀분석3장연습문제2</title><link href="https://cjfal.github.io/dj/2022/01/03/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D3%EC%9E%A5%EC%97%B0%EC%8A%B5%EB%AC%B8%EC%A0%9C2.html" rel="alternate" type="text/html" title="회귀분석3장연습문제2" /><published>2022-01-03T00:00:00-06:00</published><updated>2022-01-03T00:00:00-06:00</updated><id>https://cjfal.github.io/dj/2022/01/03/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D3%EC%9E%A5%EC%97%B0%EC%8A%B5%EB%AC%B8%EC%A0%9C2</id><author><name></name></author><summary type="html"># 회귀분석 3장 연습문제 뒷부분</summary></entry><entry><title type="html">회귀분석 3장 연습문제1</title><link href="https://cjfal.github.io/dj/r/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D/2022/01/03/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D3%EC%9E%A5%EC%97%B0%EC%8A%B5%EB%AC%B8%EC%A0%9C1.html" rel="alternate" type="text/html" title="회귀분석 3장 연습문제1" /><published>2022-01-03T00:00:00-06:00</published><updated>2022-01-03T00:00:00-06:00</updated><id>https://cjfal.github.io/dj/r/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D/2022/01/03/%ED%9A%8C%EA%B7%80%EB%B6%84%EC%84%9D3%EC%9E%A5%EC%97%B0%EC%8A%B5%EB%AC%B8%EC%A0%9C1</id><author><name>김동준</name></author><category term="R" /><category term="회귀분석" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">한솔제지 자소서</title><link href="https://cjfal.github.io/dj/2022/01/03/%ED%95%9C%EC%86%94%EC%A0%9C%EC%A7%80-%EC%9E%90%EC%86%8C%EC%84%9C.html" rel="alternate" type="text/html" title="한솔제지 자소서" /><published>2022-01-03T00:00:00-06:00</published><updated>2022-01-03T00:00:00-06:00</updated><id>https://cjfal.github.io/dj/2022/01/03/%ED%95%9C%EC%86%94%EC%A0%9C%EC%A7%80-%EC%9E%90%EC%86%8C%EC%84%9C</id><author><name></name></author><summary type="html">자기 자신을 진솔하게 소개하여 주시기 바랍니다. (자신의 성격/취미/가치관) (최대 800자 입력가능) [성실함에서 오는 꼼꼼함] 저에게는 어려서부터 지키고 있는 자신과의 약속이 있습니다. 바로 정해진 시간에 절대 늦지 않는다는 약속입니다. 시간을 지키지 않으면 나뿐만 아니라 다른 사람에게까지 해가 될 수 있기에 이런 다짐을 했었습니다. 이 약속은 자연스레 미리미리 준비하는 습관과 미루지 않는 습관이 몸에 배이게 했습니다. 학창시절에는 반에서 항상 1등으로 등교하여 문을 열어 두었고, 선생님들께는 성실한 학생으로 인식에 남게 되었습니다. 그런 인식을 바탕으로 학급에서 반 노트북관리, 출입 열쇠와 출석부 관리 등 꼼꼼함이 중요한 직책들이 저에게 주어지곤 했습니다. 대학에서는 좋은 성적과 평소 쌓아놓은 성실한 이미지를 바탕으로 학과사무실 근로장학생으로 선발되기도 했습니다. 비단 성실하기만 한 것이 아니었습니다. 대학교에서는 1학년을 좋은 성적으로 마무리 한 뒤 1종장학금을 받고 전과에 성공하였고, 대학교 4학년 전부 전액 장학금에 더불 어 성적을 중요하게 보는 기숙사 지원에 전부 합격하는 등 꼼꼼함을 바탕으로 원하는 목표를 이룰 수 있었습니다. 연구직과 개발직은 특히 꼼꼼함과 섬세함이 중요하다고 생각하며 저와 어울리는 직무라고 생각합니다. 지금까지 살아오면서 스스로 생각하기에 가장 큰 성공사례와 실패사례를 소개해 주세요. (최대 800자 입력가능) [6번의 탈락] 대학 입시 시절, 수시 논술 전형에 6군데를 지원 했었습니다. 그러나 6개의 전형 모두 떨어지게 되었습니다. 어렸을 때 단기간에 걸쳐 한번에 겪은 실패의 경험이었습니다. 하지만 저는 이런 낙마에 굴하지 않았고, 긍정적으로 내가 할 수 있는 최선이 무엇인가에 대하여 찾았습니다. 바로 앞에 있는 나무와 같은 대입에 연연하지 않고, 미래 지향적으로 넓게 숲을 보며 진정으로 하고 싶은 일이 무엇인지 생각할 수 있게 만드는 좋은 배경이 되었습니다. [꿈을 향한 전과의 성공] 당시 유행하고 있던 탄소 섬유에 관심을 가져 섬유관련 학과에 입학했었습니다. 대학에 진학하여 섬유에 관련한 공부를 진행하다 보니, 특수한 하나의 타이틀에 집중하여 공부하는 것 보다는 전반적인 화학 공정을 공부하고 싶다는 생각을 했습니다. 다행히 1학년의 성적은 굉장히 우수했고, 전과를 위한 베이스는 충분했습니다. 이에 따라 저는 화학관련 공정을 전반적으로 다루는 학과인 화학공학과에 전과를 할 수 있었습니다. 특히 에너지 및 환경 관련 분야에 관심을 가져 에너지 관련 화학공학과로 들어갔습니다. 전과 후 생활은 성공적이었습니다. 새로운 사람에 대한 두려움이 있었지만, 적극적인 사교활동을 통해 스터디 그룹을 형성했고, 자칫 놓칠 수 있었던 부분을 함께 협력하여 새로운 과 생활을 순조롭게 진행할 수 있었습니다. 팀 단위의 과제 혹은 프로젝트 활동 경험을 하나만 선택하여 자세하게 소개해주세요. (최대 800자 입력가능) [어플을 제작하다!] 캡스톤 디자인 과목 프로젝트에서 전공과는 다소 거리가 먼 고창군 ‘책마을 해리’ 활성화 프로젝트를 진행했습니다. 모든 조원이 공대로 이루어진 팀으로 친숙하지 않은 인문학적인 프로젝트를 진행해야 했습니다. 하지만 저희 조는 인문학적인 프로젝트에 공학적 소스를 감미하여 프로젝트를 진행하기로 했습니다. 책마을에 없기도 하고, 고질적인 문제인 접근성을 조금이라도 해결하기 위하여 어플리케이션 제작이라는 프로젝트를 선정했습니다. 하지만 다뤄본 언어는 R과 파이썬 뿐이었는데, 어플리케이션을 노베이스에서 만들기 위해서는 자바 html 및 DB구축 능력이 필요했습니다. 하지만 짧은 기간안에 완성시켜야하는 프로젝트 였기에 이런 언어를 새로 배우기에는 촉박했습니다. 그래서 시중에 나와있는 어플 제작 프로그램을 활용하기로 했습니다. 조금의 알고리즘에 대한 이해와 오피스 활용 능력이 있으면 누구나 어플을 만들 수 있었습니다. 그래도 처음 다루는 프로그램이라서 적응이 필요하고, 디자인과 인앱 편의성이 중요하다고 생각했습니다. 팀원들과 최대한 머리를 맞대고 어플 구성에 대해서 토론을 한 결과, 단기간에 프로그램을 익혀 ‘책마을 해리’ 데모 버전 어플을 만드는 데 성공했습니다. 비록 테스트 어플이었지만, 책마을 해리의 촌장님과 담당 교수님도 아이디어를 굉장히 좋게 생각하여 어플 제작 관련 사업을 시작한다고 들었습니다. 창의성을 발휘한 경험을 자세하게 소개해 주세요. (최대 800자 입력가능) [예비군 훈련에 큰 기여를 하다.] 저는 예비군 훈련 조교로서 민간인 민원을 통해 포상 휴가를 수상한 적이 있습니다. 저의 복무지는 서울 서초구에 있는 예비군 훈련장이었습니다. 주된 업무는 물론 예비군 훈련이었는데, 저는 꼼꼼함을 바탕으로 가장 중요하다고 할 수 있는 예비군들의 입소 및 퇴소 절차를 맡았습니다. 상황은 예비군훈련에 성과제도가 처음으로 도입되었을 때 생겼습니다. 우리 부대는 평소에 하던 진부한 예비군훈련이 아닌, 참여율을 높이기 위한 훈련을 진행했습니다. 이에 따라 훈련 현황을 확인할 수 있는 화면이 필요했습니다. 다른 대대에서 사용하던 엑셀 시트가 있었지만 그 시트는 현재 훈련 적용에 활용할 수 없었습니다. 그래서 새로운 차트를 만들어야만 했는데, 그 당시는 핸드폰도 인터넷도 되지않았으며, 오피스를 잘 다룰 수 있는 인재도 없었습니다. 이런 이유로 인해 평소 자신이 있었던, 차트구성에 도전을 해봤습니다. 훈련에서 필요한 정보와 시각화 해야하는 목록을 확인한 후 엑셀을 이용하여 모두가 편하게 확인할 수 있는 데이터표를 작성했습니다. 가시적으로 잘 나타난 표에 대해서 동원과장님과 대대장님 모두 호의를 표하셨고, 계속해서 관리를 하라고 하셨습니다. 이 과정에서 예비군 대원들에게도 친절한 설명과 더불어 지속적인 업데이트로 1주일 간의 훈련을 성공적으로 마무리 했습니다. 이를 통해 예비군들의 칭찬 민원과 대대장님의 선정을 통해 포상휴가를 수상하여 공익에 기여를 했다는 것에 큰 의의와 자부심을 두고 있습니다. 우리 회사를 지원한 동기와 희망직무에 대하여 준비해 온 것을 기술하여 주시기 바랍니다. (최대 800자 입력가능) [분석자로서의 능력 향상] 저는 전반적인 지구 환경 해결에 관심을 가지고 있습니다. 2020년 코로나19가 대두되기 시작했을 때부터 환경에 대해 더욱 관심을 가지기 시작했습니다. 이런 관심에 맞춰 고분자공학 수업에서 시행한 설계 프로젝트에서 마스크의 업사이클링 및 리사이클에 대해 발표를 진행하기도 했습니다. 이와 같은 단순한 조사 과정에서도 자료의 분석과 통계가 중요하다고 생각하였고, 연구 및 개발을 위해서는 더 전문적인 분석능력과 통계적 테크닉이 필요하다고 느꼈습니다. 그래서 부전공으로 통계학과를 선택하여 통계학의 가장 기초적인 부분부터 공부를 시작했습니다. 저는 공학적 지식에 더불어 이를 활용할 수 있는 MATLAB 프로그램 뿐만 아니라, 부전공을 통한 통계 분석과 통계 프로그램 활용이 가능합니다. 4차산업시대에 발 맞춰 데이터를 활용한 연구에서 도움이 될 수 있을 뿐만 아니라 시각적인 결과물 정리도 도움이 될 것 같습니다. 현재 한솔에서도 그린경영이라는 타이틀을 앞세워 환경 문제 해결에 적극적인 활동을 진행하고 있는 것으로 알고 있습니다. 저의 관심분야에 딱 맞는 기업이라고 생각하여 한솔에 입사해서는 친환경 재생지 분야와 탄소 배출량 감소 부분에 더 집중하여 연구를 진행하고 싶습니다. 800자 가늠 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. // 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구 안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구안녕하세요 저는 김동준입니다. 어쩌구저쩌구안녕하세요 저는 김동</summary></entry><entry><title type="html">Title</title><link href="https://cjfal.github.io/dj/2022/01/03/%ED%8C%8C%EC%9D%B4%EC%8D%AC%EC%9E%85%EB%AC%B8%EA%B8%B0%EB%A7%90%EA%B3%A0%EC%82%AC%EB%AC%B8%EC%A0%9C1,2_201514142_%EA%B9%80%EB%8F%99%EC%A4%80.html" rel="alternate" type="text/html" title="Title" /><published>2022-01-03T00:00:00-06:00</published><updated>2022-01-03T00:00:00-06:00</updated><id>https://cjfal.github.io/dj/2022/01/03/%ED%8C%8C%EC%9D%B4%EC%8D%AC%EC%9E%85%EB%AC%B8%EA%B8%B0%EB%A7%90%EA%B3%A0%EC%82%AC%EB%AC%B8%EC%A0%9C1,2_201514142_%EA%B9%80%EB%8F%99%EC%A4%80</id><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>